約會文化（美國 vs 香港）

美式vs 香港約會文化
在這個階段，美國男女同時和好幾個異性約會，並從中挑選出和自己更為契合的人。

而在香港，約會階段歷來有「不成文的」一對一的規定，不然就會被他人認為是「渣男渣女」「人品差」「花心」「不靠譜」之類的。不僅如此，中式文化下的約會「目的性」往往更強，比如大部分男女從第一天約會的目的就是是否能夠戀愛，而戀愛的目的就是為了結婚，仿佛「不以結婚為目的的戀愛都是耍流氓」。

一般美式戀愛會經歷的過程
Meeting>Hang out>Dating>Relationship
1.Meeting:男女初識的階段。
2.Hang out:一起出去玩、參加聚會等，這個時候大家像朋友一樣相處，通過這種方式來確認，誰會是自己下一步繼續dating的對象。
3.Dating:通過初步的了解，雙方已經確認對方是自己想進一步了解的對象，於是兩人開始了單獨的約會，吃飯、逛街、看電影都是這個階段的日常活動。總的來說，兩個人的關係看起來有那麼點曖昧，卻又沒有正名，只是更加深入的了解對方罷了。
美國青年在dating約會的過程中，大多數是AA制，這樣不會給雙方造成壓力，即使未來沒有在一起，也可能順其自然地成為朋友。
另外，這個階段兩人互相示意好感也會把握分寸，比起意義重大的「I love you」，他們更願意先說「I like you」，以維持輕鬆友好的關係。
4.Relationship:通過一步步的相處和了解，雙方已經緩慢過渡到了「確立名分」的階段了，這時男方會正式地宣稱對方成為自己的女朋友。接下來，就是訂婚、結婚，甚至有些情侶一直不結婚，直到有了孩子，也只是維持著「relationship」的戀愛關係。可以想像，在男女交往的過程中，任何一方不滿意，都可以隨時很自然地終止下一步的發展，而不用對對方負什麼責任

關於性行為
除了一些有虔誠信仰的人，性行為可能發生在男女雙方從Meeting到Relationship的任意階段。

比如在美國人熱衷的酒吧文化里，在酒精的作用下，他們可能在初識階段就發生性行為，只要雙方願意即可。

這並不是以後會繼續dating或者交往的信號，當然也不排除他們會繼續約會、交往，甚至步入婚姻殿堂的可能性。

一位香港男生初到美國留學，在一次偶然的酒吧聚會中，結識了一位心儀的美國女孩，開始互相交流，產生好感，最後發生了性行為。

第二天，男生問女生「所以你現在應該是我的女朋友咯？」

美國女生回答「不，雖然我很喜歡和你在一起，但是成為男女朋友太快，還沒有準備好，我們保持聯繫吧。」

後來，經過了多次的dating約會，他們才正式確立了男女朋友關係。

女孩兒後來表示「你當時嚇了我一跳，竟然那麼早就說我是你女朋友，也太隨便了，這麼容易認定一個人」。

男孩兒一時發愣，也搞不清楚是誰隨便。

笑咩

外國人太開放

香港太保守姐

呢種保守嘅culture令到我地覺得男女之間好似無乜純友誼嘅存在，每次約會都變到有purpose咁，好戇鳩。

香港普遍係
關係之後先有性，如果未拍拖前做愛，男方就會被認為不認真，玩玩下。甚至會說騙炮，其實做愛女方又有咩損失，大家都enjoy既事。

美國係
性係關係前，好常見係頭5次約會內已會有性，甚至會女方主動的情況，因為要睇埋性方面夾唔夾先會一齊

文化真係好唔同😪

你睇下連登仔就知點解香港咁保守，普遍人仲覺得有性=女仔蝕底
拍拖唔比我屌 扮上菜 正臭雞
唔係處女 又臭雞
係床上識玩 主動=哇嚇到鳩縮，即係好多經驗，心入面有條刺，終極臭雞

其實性係一段關係幾重要，拍拖都算，結左婚先知唔夾真係大鑊
反而係鬼仔見個女仔廿幾三十仲係處女會覺得怪

文化唔同就唔同㗎啦，點解一定係外國好d? 又唔係保守到要全身包住又或者浸豬籠嗰d

冇話好唔好，只不過generally香港對兩性關係嘅價值觀好壓抑，好多時怕人地嘅眼光而唔敢做自己deep down想做嘅事。身邊有啲女仔上得多連登都比呢度渲染嘅仇女主義潛移默化咁stigmatize自己嘅慾望。

我都唔明女方有咩損失，港女成日話拍耐D先

美國性教育真係好

香港：速食

香港咁都未必唔好 你身為男人都唔想知道自己條女原來比過二十個酒吧男插過。香港依個文化某程度上保護左一啲認真既男人

無得咁比
不過香港係保守
多數鍾意你/熟先會肯同你去街

保守D好
咁撚開放唔啱我

係
身材都叫有得睇
JJ大細真係要除褲先知
試過同個date咗一兩次嘅男仔扑嘢
點個佢69同芝士腸差唔多細
嚇到我連朋友都無同佢做